私院檢測量「爆燈」港安排期至下月

養和醫院無法即日提供檢測。

疫情遍地開花，市民人心惶惶，不惜花上千元進行病毒檢測，但公私營化驗室都瀕臨頂點。昨日大批市民在浸會醫院外排隊輪候檢測名額，但即日籌號已滿，荃灣港安醫院最快更要八月五日才有名額，而嘉諾撒醫院、養和醫院等都無法即日提供檢測；醫管局重申，無病徵的市民切勿到急症室及普通科門診要求檢測，否則會延誤有需要人士的治療時機。

大量市民都希望檢測，荃灣港安醫院指，每日提供三百個病毒測試，未包診金下，費用為一千五百元至二千四百七十元，《星島日報》嘗試預約檢測，職員指最快要到八月五日才有檢測名額；而每日提供四百個病毒測試的養和醫院，表示每日測試量已飽和，會集中處理該院個案，電腦系統顯示最快到後日才有名額；港怡醫院的系統指今日測試名額已滿。

浸會清晨五時已有人排隊

浸會醫院方面，清晨五點多已有市民開始排隊，花大約兩小時才成功取籌，醫院即日籌已滿額。浸會醫院稱，公眾在過去周末對檢測需求驟增，每日處理過百個案遠超負荷，需要停止公眾檢測服務，並會積極尋求貨源供應，檢討重啟檢測服務。嘉諾撒醫院亦出現人潮，有人通宵守候只為一籌，較遲到達的市民因名額已滿，只好失望而回。

醫管局總行政經理庾慧玲建議，無病徵或求安心的市民希望做病毒檢測，請考慮到政府認可的私家醫療機構進行檢測，避免到急症室及普通科門診，「太多無病徵人士都會增加感染風險，又加重公立醫院負擔，亦延誤確診病人治療時間。」她又稱，一旦確診個案上升，會按需要調動五百張二線隔離病牀及啟用鯉魚門度假村，用作社區隔離設施。

另外，政府為物管員工進行病毒檢測，九龍東住宅、商業大廈、商場及有關設施工作的前線物管員工可獲優先檢測，總對象為約十萬名在私人住宅、商業、工業和綜合用途大廈工作的員工，以及六萬多名在各政府部門、房委會及房協轄下建築物工作的物管員工，檢測承辦商為中龍檢驗認證（香港）有限公司。

清晨五點
CLS

本來冇事
如果後面嗰個有事嘅
冇事都變有事

加速主義

點解政府剩係識不停續限聚令 但係又冇諗過提升檢測量

港豬即係港豬

幾時話過限聚係防疫用

依家有得買試劑
之後寄去化驗所
一樣驗到 唔洗專登出街
仲平好多

係出唔到果張可以來往強國個健康碼
只係想驗求安心就唔好去私院診所啦

支那慣例

好快有支那廢炎騙案出現

咩原因佢地要去私家醫院比成千蚊驗？

無病徵帶病毒者=非確診

所以話全球條確診數都係少於真實死亡率都係高於真實

支那一話要有證先入到去
私院檢測就即刻爆燈
成班趕住返支那嘅賤種浪費香港醫療資源

邊度有？

啱啱上養和醫院官網睇，收費$1800

係衛生防護中心網頁
政府認可本地醫療檢測機構會搵到

呢個係咪核酸檢測